\documentclass[12pt,utf8,notheorems,compress,t,dvipsnames]{beamer}

\usetheme{Boadilla}

\title{Bifurcations and $J^+$-like invariants in the rotating Kepler problem}
\author{Alexander Mai}
\institute{University of Augsburg}
\date{01. Juli 2024}

\graphicspath{{img/kolloquium/}}



\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}               % extra color names
\usepackage{soul}\setul{0.3ex}{}  % underline stuff
\usepackage{cancel}               % strikethrough stuff
\usepackage{bm}                   % bold in math mode
\usepackage{tikz}                 % used here for image absolute positioning
\usepackage{multimedia}           % for including mp4 files, see https://github.com/iblech/mathezirkel-kurs/blob/master/vierdimensionale-geometrie/animated-gif-in-latex.md



\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% \usecolortheme{orchid}
% \usecolortheme{seahorse}
% \definecolor{mypurple}{RGB}{150,0,255}
\setbeamercolor{structure}{fg=Rhodamine}
% \definecolor{myred}{RGB}{150,0,0}
% \setbeamercolor*{title}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor*{titlelike}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor{frame}{bg=black}



\useinnertheme{rectangles}

\newcommand{\bignumber}[1]{
  \renewcommand{\insertenumlabel}{#1}\scalebox{1.5}{\usebeamertemplate{enumerate item}}
}
\newcommand{\titlecolumn}[4]{
  \begin{column}{0.24\textwidth}
    \centering
    \bignumber{#1}
    
    \hil{#2}
    \medskip

    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{#3}
  \end{column}
}

\newcommand{\bv}{p}
\newcommand{\bif}[1]{\widetilde{#1}_{\bv}}
\newcommand{\bifideal}[1]{{#1}^*_{\bv}}
\newcommand{\n}{\operatorname{n}}
\newcommand{\bwinding}{\omega_{em}}
\newcommand{\J}[1]{\mathcal{J}_{#1}}
\newcommand{\ints}[2]{n_{#1 \# #2}}




\setbeamertemplate{frametitle}{%
  \vskip0.7em%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[dp=1ex,center]{}%
      \usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{{\Large \insertframetitle}}}
  \end{beamercolorbox}%
}


\setbeamertemplate{headline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex]{}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}

\setbeamertemplate{footline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right,rightskip=1mm,leftskip=1mm]{}%
    % \inserttitle
    \hfill
    \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}


\newcommand{\hil}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\hilm}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\boldsymbol{#1}}}}

\newcommand{\hilmwrong}[1]{{\usebeamercolor[violet]{}{\boldsymbol{#1}}\usebeamercolor[fg]{item}}}



%%% start bunderline
\usepackage{scalerel,stackengine}
\def\buthickness{1pt}
\def\budefaultcolor{black}
\makeatletter
\newcommand\bunderline[1][\budefaultcolor]{\def\bucolor{#1}\bunderlineaux}
\newcommand\bunderlineaux[2][\buthickness]{%
  \ThisStyle{%
  \ifmmode%
    \setbox0=\hbox{\m@th$\SavedStyle#2$}
    \stackunder[2pt]{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{\rule{\wd0}{#1}}}%
  \else%
    \xdef\butmpthickness{#1}%
    \prebunderlinewords#2 \endarg%
  \fi%
}}
\def\prebunderlinewords#1 #2\endarg{%
  \ifx\endarg#2\endarg\def\wdaugment{0pt}\else\def\wdaugment{.8ex}\fi%
  \bunderlinewords#1 #2\endarg%
}
\def\bunderlinewords#1 #2\endarg{%
    \setbox0=\hbox{#1\strut}%
    \stackengine{0pt}{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{%
      \smash{\rule{\dimexpr\wd0+\wdaugment\relax}{\butmpthickness}}}}{U}{c}{F}{T}{S}% 
    \ifx\endarg#2\endarg\def\next{}\else\ \def\next{\bunderlinewords#2\endarg}\fi\next%
}
\newcommand\buonslide[1][black]{\def\butmpcolor{#1}\buonslideauxA}
\newcommand\buonslideauxA[1][\buthickness]{\def\butmpthickness{#1}\buonslideauxB}
\def\buonslideauxB<#1>#2{\onslide<#1>{%
  \rlap{\bunderline[\butmpcolor][\butmpthickness]{\phantom{#2}}}}#2}
\makeatother
% \useinnertheme{default}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
%%% end bunderline



\begin{document}

\addtocounter{framenumber}{-1}



% Plan:

% - Task 2: Bifurkationsformeln für two-center Invarianten
% - zeigen two-center Invarianten J0, JE (und JM) -> nicht so spannende Bifurkationsformeln, sind Generalisierungen von J1 und J2
% - dann J(E,M) braucht Birkhoff-Reg., das ist spannender
% - annähern mit Hilfsinvariante ohne Modulo, dann am Ende noch Modulo hinklatschen
% - evtl auf spannende Stellen des Beweises der drei Cases eingehen
%   - zB dass wir die Bifformeln nicht auf den Lift einer Bifurkation anwenden können, aber auf die Bif eines Lifts (und was man beachten muss))
%   - einfache Modulo Tricks eventuell erwähnen
% - Resultate mit unterer Schranke und "bleibt positiv" sind wegen Modulo komplett uninteressant -> interessant ist nur genaue Bifurkationsformel und evtl das Bonusergebnis, dass sich die Invariante bei ungerader Windungszahl nicht ändert für 2-Bifurkationen





% Diktiertes Zeug:

% Teil 4
% - Def. Two-Center-Invarianten zeigen und kurz ansprechen
% - Zeige Ergebnisse bzw. Bifformeln für die Two-Center-Invarianten und erinnere, dass wir auch hier bereits eine ähnliche Fallunterscheidung erwarteten.
% - Auf einer oder zwei Folien fix J0 und J_E / J_M abfrühstücken, evtl. erinnern an Erkenntnis von ganz von Anfang der Präsentation, dass die Windungszahl nach einer Bifurkation sich sehr kontrolliert ändert (Multiplikation mit Bifzahl). Und dass wir für J_E / J_M die gleichen Argumente wie bei J2 verwenden können, nach einer simplen Verschiebung zum Ursprung, und dazu kommen noch die Windungszahlterme.

% - Def. von J_E / J_M-Invariante noch mal zeigen und auf gleicher Folie Hilfsinvariante einführen, und damit die J_E/J_M-Def. umschreiben. An dieser Stelle auch bereits Konvetion einführen, dass mod 0 nichts macht, um die Folien schlank zu halten.




\begin{frame}[c]
  \centering
  
  \hil{Bifurcations and $J^+$-like invariants \\in the rotating Kepler problem} \\
  \emph{-- Kolloquium zur Masterarbeit --}
  \vfill

  \only<1>{
    \includegraphics[height=11.5em]{../cover-image.pdf}
  }

  \only<2>{
    \begin{columns}
      \small

      \titlecolumn{1}
      {Wiederholung Grundlagen \& Bachelorarbeit}
      {kol-title-master-1}

      \titlecolumn{2}
      {Task 1: Beweis mit Bifurkati- onsformeln}
      {ghost}

      \titlecolumn{3}
      {Fallunter-scheidung \& Birkhoff}
      {ghost}

      \titlecolumn{4}
      {Task 2: Formeln für Two-Center Invarianten}
      {ghost}

    \end{columns}
  }

  \vfill
  \scriptsize
  Alexander Mai, Universität Augsburg \\
  01. Juli 2024
\end{frame}





\section{Task 2}

\begin{frame}{Zweite Aufgabe der Masterarbeit}
  \begin{center}
    Finde und beweise Bifurkationsformeln für die two-center Invarianten $\J{0} ,$ $\J{E} ,$ $\J{M}$ und $\J{E, M}$ aus dem Paper

    \textbf{$J^+$-invariants for planar two-center Stark-Zeeman systems}

    (2019, Cieliebak, Frauenfelder and Zhao)
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Two-center Invarianten}
  \centering
  Sei $K$ eine beliebige generische Immersion in $\mathbb{C} \setminus \{ E, M \} .$

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{0}(K) = J^+(K) + \dfrac{\omega_E(K)^2}{2} + \dfrac{\omega_M(K)^2}{2}
  \end{equation*}

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{E}(K) = J^+(\widehat{K}_E) + \dfrac{\omega_{M_1}(\widehat{K}_E)^2}{2} + \dfrac{\omega_{M_2}(\widehat{K}_E)^2}{2}
  \end{equation*}

  \pause
  \only<4>{
    \begin{equation*}
      \J{M}(K) = J^+(\widehat{K}_M) + \dfrac{\omega_{E_1}(\widehat{K}_M)^2}{2} + \dfrac{\omega_{E_2}(\widehat{K}_M)^2}{2}
    \end{equation*}
  }

  \pause
  \pause
  \begin{equation*}
    \J{E, M}(K) = \begin{cases}
      J^+(\widehat{K}),                 &\text{if } \n(K) = 0 \\
      J^+(\widehat{K}) \pmod{2\n(K)},   &\text{if } \n(K) > 0
    \end{cases}
  \end{equation*}

  \pause
  mit $\n(K) = | \omega_0 (\widehat{K}) | \in \mathbb{N}_0$ und~$\widehat{K}$ eine der bis zu zwei Urbildimmersionen bezüglich der Birkhoff-Regularisierung.
\end{frame}


\begin{frame}{Bifurkationsformeln}
  \centering
  \vspace*{-2em}

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{0}(\bif{K}) = \bv^2 \J{0}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2)
  \end{equation*}
  \vspace*{-2em}

  \pause
  {
    \only<4->{\footnotesize}
    \begin{equation*}
      \J{E} (\bif{K}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{E}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_E(K) \) even} \\
        \bv^2 \J{E}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,  &\text{if \( \omega_E(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{E}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) , &\text{if \( \omega_E(K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
  \vspace*{-2em}

  \pause
  \pause
  \only<6>{\footnotesize}
  \only<7>{\scriptsize}
  \only<8>{\tiny}
  \only<9>{\footnotesize}
  \begin{equation*}
    (\J{E, M}, \n) (\bif{K}) =
    \begin{cases}
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{if \( \bwinding (K) \) even} \\
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
      (\frac{\bv}{2})^2 (\J{E, M}, \n) (K) - ((\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \frac{\bv^2}{2}) \pmod{2 \frac{\bv}{2} \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) even}
    \end{cases}
  \end{equation*}

  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Bifurkationsformel ohne $\mod$}
  \centering
  \vspace*{-2em}

  \pause
  \only<2>{
    \begin{equation*}
      \J{E, M}(K) = \begin{cases}
        J^+(\widehat{K}),                 &\text{if } \n(K) = 0 \\
        J^+(\widehat{K}) \pmod{2\n(K)},   &\text{if } \n(K) > 0
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
  \only<3->{
    \begin{equation*}
      \J{E, M}(K) = J^+(\widehat{K}) \pmod{2\n(K)},
    \end{equation*}
  }

  mit $\n(K) = | \omega_0 (\widehat{K}) | \in \mathbb{N}_0$ und~$\widehat{K}$ eine der bis zu zwei Urbildimmersionen bezüglich der Birkhoff-Regularisierung.

  \pause\pause
  Hilfsvariable 
  \begin{equation*}
    \J{E, M}^> (K) = J^+(\widehat{K}^>)
  \end{equation*}
  \pause
  {
    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{E, M}^> (\bif{K}) =
      \begin{cases}
        \bv^2 \J{E, M}^> (K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,     &\text{if \( \bwinding (K) \) even} \\
        \bv^2 \J{E, M}^> (K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,   &\text{if \( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\frac{\bv}{2})^2 \J{E, M}^> (K) - ((\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
  \pause
  Und dann nur noch ein paar kleine Modulo-Tricks...
\end{frame}



\begin{frame}{}
  \centering
  When you realize that an extra ``mod'' \\
  has to appear in the bifurcation formula
  \movie[width=10cm,height=5.625cm,autostart,loop,poster]{}{img/kolloquium/bbb-muted.mp4}
  {\tiny
  \begin{equation*}
    (\J{E, M}, \n) (\bif{K}) =
    \begin{cases}
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{if \( \bwinding (K) \) even} \\
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
      (\frac{\bv}{2})^2 (\J{E, M}, \n) (K) - ((\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \frac{\bv^2}{2}) \pmod{2 \frac{\bv}{2} \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) even}
    \end{cases} ,
  \end{equation*}}
\end{frame}



\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}




\section{Extra}


\begin{frame}{Danke fürs Zuhören! :-)}
  \centering
  
  \vspace*{2em}
  Vortragsfolien, Masterarbeit und alle Dateien dazu zur\\freien Verwendung auf gitlab:\\
  \textbf{gitlab.com/CptMaister/masterthesis}

  \,\\ \,\\
  Urbildimmersionen für Birkhoff- oder Levi-Civita-Regularisierung selbst testen:\\
  \textbf{complex-fibers.org}
\end{frame}





% \addtocounter{framenumber}{-1}
\end{document}
